［少甜]女朋友患上退行性甲狀腺癌

「Bb阿，就快到聖誕喇喎，今年諗住帶我去邊先？」女友開眉笑眼地問我

「你之前咪話想去日本睇雪嘅？不如今個聖誕就去日本浪漫睇雪啦」我一邊嬉皮笑臉地撫摸著她的頭一邊提出建議

「喺咪真㗎？好呀好呀，去日本睇雪好呀，一於就咁話喇！」女友興奮不已在床上像個小孩般不停來回翻滾

之後嗰幾日，我女朋友每日都留意住日本嘅機票，好心急好想快啲去日本睇佢期待已久嘅雪，但天意豈會逐人願，我公司突然地有位同事射波唔撈，咁啱公司又接咗個大Project，無可奈何嘅喺令到原本可以放七日假嘅我，得返兩日紅日可以放，因此原定嘅聖誕日本睇雪之旅就咁取消

「寶寶阿..對唔住呀，今年我冇得放假喇，所以......」我低著頭，愧疚地對女友說

「吓？即喺冇得去日本喇？」女友扁著嘴，眼睛泛淚

「唔好咁啦，下年！我應承你下年一定陪到你去日本，好冇？」我連忙抱她入懷

「我明白工作喺好重要嘅，唔緊要啦下年再去啦」女友擦擦眼淚，強顏歡笑扮作若無其事

到咗聖誕當日，我帶住女朋友去荔枝角睇假嘅飄雪，希望可以補償到冇得睇雪嘅慾望，睇住假雪頂住檔先，然後再去食聖誕大餐，女友並冇投訴今日嘅行程，似乎幾滿意

「寶寶，睇下隻火雞幾大隻，又嫩又多汁，整隻雞脾俾你嘆」我用手撕開雞脾遞給她

「人哋火雞嚟㗎，做咩變咗手撕雞㗎哈哈」她張開口示意要我餵她吃

「就喺咁先有風味呀，你識乜嘢吖」我咬了一大口雞脾，再把剩餘的給她

「今餐好豐富呀，我唔客氣喇」女友把食物推前給自己

最近我女朋友都好大食，一日食四至五餐，如果喺平時嘅佢，應該食幾啖就嗌飽，食多少少就話怕肥，唔會喺有咗下話？但應該唔會吖，最近做嘢咁忙，搞嘢少咗，加上搞嘢都做足曬安全措施..

嗰日之後，女友體重越嚟越輕，但食量依然喺好大，平時一撻落床就秒速瞓著嘅佢，最近好似難以入睡，成日郁嚟郁去，情緒又飄忽不定，從佢最近發生嘅變化，我開始覺得唔對路⋯⋯

推

冇更新就唔好推啦

「我都叫咗你啲衫唔好周圍放攞，點解講極你都唔聽㗎？」女友大聲叫罵指責我

「我一時唔記得咗姐」我回答道

「你有邊次喺記得㗎？成日聽完就左耳入右耳出，搵次自動自覺啦好冇？我..我都廢鬼事話你喇！」她抱著頭大哭，把枱上的東西全都掃下，然後生氣既無力地走到床邊坐下

「寶..？對唔住呀，我真喺冇下次㗎喇，唔好嬲啦好嘛？」我用手扭著耳朵，扁著嘴向她撒嬌

「講對唔住嗰個應該喺我..點解我連咁少嘅事都發咁大脾氣？明明真喺好小事....」她的淚彷如潮水一般湧上來，氣喘吁吁地說話

「傻瓜，不哭不哭，眼淚是珍珠，再喊就變豬眼㗎喇，喺我衰仔，冇嚟記性先激到你咁嬲姐」我輕輕摸摸她的頭、擦乾她臉上眼淚

「唔喺㗎..最近我真喺好易躁底發脾氣呀，我以為自己喺谷M先會咁，但M都嚟完喇，持續咗一段時間喇...仲有，我發現自己瘦咗好多，已經不停食嘢㗎啦，但點解會越食越瘦㗎？」她緊張地問道

「我打俾公司攞假，同你去醫院check check佢啦，好冇？」我拿起手機，準備撥發電話給公司

如是者，我就帶咗女朋友去醫院做檢查，講真嗰句，我真喺好驚佢會有啲咩事，睇住佢一日一日咁唔尋常嘅變化，的確為佢感到萬分擔憂。突然變得情緒化，無緣無故就喊起上嚟，最鍾意笑嘅佢，笑容一日比一日少，無論我講幾多笑話，做幾多低能嘢都無辦法氹到佢開心，相對於笑點低到極點嘅佢，依加淚點低嘅佢反差真喺好大，天呀！究竟我女朋友發生咩事呀....？

等咗差唔多四個幾鐘，終於等到做檢查....

「好喇行啦，終於到你喇！」我牽著她的手，慢慢地走進病房

「小姐，你見邊度唔舒服呢？」醫生問道

「我最近食慾大增，但越食越瘦、情緒起伏好大，經常性失眠同埋偶然會有一兩下心跳好大力咁」女友目不轉睛盯著醫生，神情帶點不安

「放鬆呀下，我幫你量下血壓先....上壓145、下壓93，屬於高喎」醫生邊寫病錄邊說道

「吓...醫生醫生，我究竟咩事呀？」女友捉著醫生的手臂，緊張到快要失控

「冷靜啲先，等我幫你測埋心跳先好冇」醫生淡定地說

「心跳有啲快喎，呢幾項病徵都屬於甲狀腺問題，由於甲狀腺病類有幾種，所以我建議小姐你留院做超聲波詳細檢查會好啲」醫生細心解釋道

做好曬所有住院登記冇耐後，女友就被安排到病房等待做超聲波檢查。
依加我哋嘅心情，除咗驚都喺驚，根本冇辦法安定，我唔清楚呢個病到底喺咩，但感覺上要留院觀察，都唔喺啲咩好嘢....

「瞓一陣先啦傻瓜，得嘅時候我嗌醒你啦，我會一直陪住你㗎」我硬擠出笑容，哄她睡覺

趁空閒時間，我就上網爬下有關甲狀腺疾病嘅文章，原來真喺有好多種，有良性同惡性...上網睇話呢種喺普遍嘅疾病，好多人都會有機會患上，有啲更甚喺遺傳...

求神拜佛一定一定要喺普通發炎，腫脹，唔好喺有腫瘤甚至喺癌...我女朋友為人心地善良，性格又樂觀正面，點解會患上呢一種病呢..？

真事？

加油 幾好睇

成日睇故望到d喺當係用都好辛苦

點解會係甜

lm

點解會係少甜 祝你女朋友快點好番

甲抗變甲減留名

如果好睇就繼續支持
不過不定時更新

真人真事？

推一推
過埋聖誕再

「寶，起身喇，到你做檢查喇」我輕輕拍拍女友的肩膀，叫她醒來

「你會等我㗎可..？」她使出可憐的眼神望著我

「咁仲洗問？當然會等啦，等到天昏地暗我都會等呀」我拍拍心口，堅決地說

望住佢一個人入去做檢查，真喺咪話唔擔心，等待其間，內心嗰種煎熬、忐忑不安都幾攞命...身為男朋友嘅我，唯一不停為瞓喺病床上嘅女朋友祈禱，希望一切安好。

半個鐘後，檢查完畢，醫生話第二日先有得睇報告，叫女朋友放鬆心情留院一晚，而我就聽日一朝早過嚟醫院陪同睇報告

「寶寶乖，聽日你一瞓醒一開眼第一個見到嘅就喺我」我向她伸出手指尾，要求勾勾手指作承諾

「唔准呃我㗎！唔准遲到㗎！遲一分鐘都唔得㗎！」她勾著我的尾指使勁地搖晃

「放心！我遲到正衰仔，任你愚弄」我輕輕吻她的額，溫柔地撫摸著她的後腦，再唱著她最聽的《我的宣言》慢慢哄她睡，我便靜靜離開

我冇選擇返屋企，決定坐喺醫院附近嘅M記等到天光，心理上覺得我同佢嘅距離仲好近，即使見唔到，我精神上、心靈上一直一直都陪住佢。我唔敢瞓著，我怕天光佢見唔到我，怕要佢自己一個面對。

呢一晚真喺過得好漫長，腦海裏全部浮現我同女朋友由相識到一齊嘅回憶片段，嗰個蹦蹦跳跳，成廿歲人智商好似得八歲咁嘅活潑小孩，已經喺我眼前續漸消失⋯⋯

如果覺得呢個故好睇嘅巴絲們請正皮

我都喺想有人正皮

加油 聖誕快樂

我會努力 聖誕快樂